世界最幸福國度-北歐極光之旅

想當初因為睇過呢到嘅巴絲遊記後，令我鼓起勇氣一個人去旅行。而事後一路以嚟都想打篇遊記紀錄番所見所聞，奈何怕文筆唔好怕吸引唔到人怕呢個時期比較敏感而一路都冇打到。
然而，我更怕嘅係有一日我會忘記
希望會有人鍾意睇啦
以下係少少劣作 ps.人生第一次去旅行用相機影相，請高抬貴手

旅程由芬蘭嘅Rovaniemi 講起，由於前一晚都冇特別plan第二日嘅行程，所以呢一日都訓到比較晏先check out，
之後就正式開始踏上去瑞典嘅旅途。
由Rovaniemi搭個零鐘火車去到Kemi後，我就要轉巴士去瑞典同芬蘭嘅邊境-Haparanda-Tornio。

誇越一條小橋後，就正式踏入瑞典國土了，一落車就見到ikea
由於完全冇做功課，只好去旅客中心問人有咩方法去到北部Kiruna
但原來尾班巴士早已經喺13:40開出，最快嘅車要等到第二朝6:50。再check埋火車，第二朝5:16先有火車由Lulea 去Kiruna。到咗呢一刻其實都冇辦法，只好決定stay喺到定係去咗Lulea先。
咁呢個旅客中心嘅職員係一個婆婆黎，佢都好好人咁幫我查晒所有車班次，同埋呢到嘅住宿情況同價格，後來我呢個見步行步嘅人都係決定搭去Lulea再算。
咁由於我事前有買Eurail pass ，知道有架巴士係連接Haparanda同Lulea呢個冇火車鐵路覆蓋嘅路線，我就要搵架20號巴士嘅站，google咗要行廿幾分鐘。

入到去發現完全唔似車站，見到一男一女坐喺到咁就問下啦。原來我所搵嘅站就係喺我一開始行黎嗰到
都唔記得係比google map老點定唔知隻眼發咩神經，咁都睇得錯
佢地都好好人咁問洗唔洗車我去個站呀，我就唔係幾好意思，話行去都唔算太遠，所以就拒絕咗佢地嘅好意。
而呢個就係我對瑞典嘅第一印象先啱啱到步冇幾耐就遇到幾個咁好嘅人

過一過隔離，時區慢咗一個鐘，外面天已全黑

LM期待樓豬更新

之後就順利搭到架巴士，接近兩個鐘嘅車程就黎到Lulea
落車後就先火車站睇睇，唔知係細站關係定點，先6點零就已經冇職員喺站內，然後又有班望落好似難民嘅人喺到好大聲咁傾計，此地不宜久留嘅情況下就選擇行咗出去街到。
街上人煙稀少，天氣亦有啲凍，我一路行一路check下附近嘅住宿，可能始終唔係旅遊區，選擇又少又貴，於是都冇打算喺到留一晚。自己完全唔知下一步應該點做嘅情況下，就唯有去番火車站呢個室內地方再作打算。

見到火車班次後就靈機一觸，自己一路都諗辦法上北部，但其實換個路線先去斯德哥爾摩都得喎，而且搭到過夜火車又慳番晚住宿錢之餘又唔會浪費時間。
於是我就決定咗等呢班火車，但有個問題就係就算有火車pass，搭過夜火車都需要事先留位，我就完全冇呢個經驗。喺站外見到個男人，我諗佢都係瑞典人黎，我就問佢可以點樣喺網上訂位？ 可惜佢都唔清楚，但佢都好好人咁想話幫我上網問人

隨著愈黎愈接近火車開出時間，終於見到有工作人員出現了，見到個女職員後我就如實同佢講我有火車pass，但我冇辦法上網reserve位，佢都好好人肯通融我比我坐呢班火車，令我行程得以順利

總覺得去旅行遇到好嘅人會對個地方大大加分，而我黎到瑞典短短幾個鐘內已經遇到幾個咁nice嘅人，令我更加期待黎緊嘅旅途。

打個卡先，應該呢世都唔會再有機會踏足呢個城市

多謝你會唔會有啲咩改善建議

樓豬加油

順利搭到呢班火車後就開始搵住宿，間hostel一百蚊有找瑞典果然物價親民
由於係被通融嘅情況下搭到，呢一晚只可以坐住咁渡過。

經過十二個半鐘嘅車程後終於黎到Stockholm ，我帶住疲倦嘅身軀先去hostel check in，好彩嘅係咁早就可以入住。去到hostel我梳洗完後就先去附近食一個幾乎每一篇瑞典遊記都會見到嘅魚湯

啖啖肉好足料

食完後都係喺附近慢慢行下